教師並不是絕對權威

唔知道大家喺中小學嘅時代，有冇試過俾你嘅先生屈你錯呢？

當呢個世界一日都仲繼續對教師等工作有專業崇拜，一日都仲有一撮人喺水深火熱入面。只要佢睇你唔順眼，就可以隨時隨地咁為你安一個罪名。

以前我讀中二果年，有個男同學，我地同學間心知佢係聰明。但佢應該係覺得課堂上面講嘅嘢實在太淺，所以經常瞓覺、睇其他書、玩、或者係質疑先生講嘅嘢，就惹嚟一D教師嘅不滿。到考試時可以掉咗佢份卷，屈佢無交過，令佢無得升班。

有冇人有相似嘅經歷？

延伸閱讀（杜汶澤 - 偶然的公義）

當有一次鍾意認認真真做英文功課嘅時候，寫啲無乜大錯嘅book report，就會俾人質疑係抄。

小學比隻教畜針對，屈我交少左錢又唔直接呀媽講，仲要係全班面前串尻我
之後扮大方話:得啦，少少錢我幫你出囉

我一世都記得呀屌你老母

你要知道
大部分教書既人係讀文科同pure science
佢地搵工選擇唔多，結果大部份人做教師係為左搵食

為左搵食而做野既人你想佢有咩風骨
再者，教員室政治係好嚴重
我以前個中化miss教得好，人又好
次次為左避辦公室政治而轉校
最後連教師都唔做轉出去做私人教育機構（唔係補習社）

教師係鐵飯碗，傾向拎鐵飯碗既人係傾向生活穩定
所以任何野佢地都唔係為左事實既真偽對錯，而係唔好俾到屎佢食搞到佢俾高層照肺
你估佢地在意你考幾分記幾多缺點？
人地個個禮拜開會就係拎晒出黎講，佢嗰班多壞學生佢咪俾人鏟得勁，分分鐘影響前途

校長大約十零萬人工，下面嗰堆主任都可以去到八萬
你讀幾年就走，你估佢care d咩？

唔係所有人都係仆街，但係好多人最後迎合制度，或者hea教放棄晉升，甚至離開
你唔覺好多教science既人都自己哩埋喺lab冇乜friend?

所以咪造就左好多根本唔係有心做教育既教畜囉

可能好少事, 但我記到宜家

記得以前小學有份常識功課, 題目 "畫出匙羹內的倒影", 我畫匙羹內曲個面時係係畫面上下倒轉, 凸出曲面係正常倒影。結果內曲個題佢話我錯, 點同佢講都唔改返我啱, 其他同學畫錯反而tick佢啱 諗返佢應該係上堂教錯野, 怕柒先唔認同我

係西方社會的確唔係
但華人社會一撚定係

小學五年班 遇到個仆街女數學老師 我本身數底已經差
啲功課做錯咗俾佢留堂 諗住問返佢點做
點知條仆街用好唔耐煩嘅語氣叫我自己諗
我心諗識就唔洗俾你留堂啦屌 最仆街嘅係佢明知我唔識做啲數 特登叫我出黑板做 我企咗好撚耐都諗唔到點做 佢就講啲說話令其他同學笑鳩我 搞到我日日返學都戰戰兢兢 最撚慘係六年班又係佢教屌 後來上咗中學遇到好老師 我唔識就逐個步驟教我 第一次數學考試拎到9字頭 感動到差啲喊出嚟

果種輩份嘅絕對差別
令好多做教師嘅完全無保留咁去蝦學生

最可怕係D老母唔會聽你講，
老師話你唔啱就一定係你唔啱

其實好多人識果樣嘢唔代表佢識教
我中六果年嚟咗個黐脷筋嘅英文系博士嚟教英文...

教師永遠覺得自己乜都岩

以前中學個訓導睇心情捉人
佢睇得你順眼既做乜都得
唔順眼既，all back都照捉頭髮過眼

老實講句，有幾多個真係有教育理念
做老師為揾食姐
好多中學老師騎牛搵馬
年年去in機師個啲
所以咪hea

真係好睇唔過眼啲冇火嘅先生，冇熱誠根本冇資格去教書

利申: 決心入教育界

佢都幾有心機。唔飛step慢慢教。好多老師真係睬你都傻。

一句係你長輩
一句食鹽多過你食米
洽啲未學識反抗嘅人

又有時教錯嘢唔認惱羞成怒
M 到搵學生出氣

加油，但要記住無人係乜都識

就咁睇連登似乎好多小學雞
其實係，細個預左俾大人洽
不過又公平，因為大個左我地又可以洽翻細

你廢唔識知識仲要我教所以咪睇你唔起囉
你代入老師個心理諗下

所以不嬲高材生好抵錫

曾經有個doctor黎我學校教science，佢份人幾好但毒左啲，一睇就知同同事玩唔埋 教左幾年就無玩。

有時係佢講錯，俾學生糾正返就嬲鳩

老老實實 學校就係一個地方令你學習咩叫收斂
鋒芒畢露到頭來咪又係自己攞黎衰

前者又未必 後者就cant agger more

好多垃圾教畜

話時話有冇人留意到有doctor嘅老師都好毒
尤其是教phy chem bio嗰啲

收乜撚嘢斂？
愛恩斯坦享香港到都做庸人，你話係個制度+中國人文化出問題定人問題？

講返經歷中一有次中史小測想好好背書
背好哂應該100分，但個葉sir唔見哂d卷 之後又無心機温書

中四又一次的起心肝問同學功課讀書，之後個miss又話我抄功課，之後到中五都無心機讀書

教你做奴隸就真

繼續瀨啦你

中三遲左返去霸位
焗住坐第一行
一向有預習數學
咁個賤人老師陳立蓮教congruent triangle
我就諗100% similar triangle 是否等於congruent triangle
手快快揭左本書去研究
賤人陳立蓮見我唔係睇緊佢教緊個頁
就鬧Q我 叫我解釋
於是我就解釋
佢又鬧我駁咀
而家講起都好嬲

照串鳩啲老師 屌鳩佢地

教畜死全家

建議你唔好跳入個豉油缸到啦

用心諗下，入左個缸，可唔可以承受40年嘅痛苦？相信你都係遇過唔好嘅老師先會有咁嘅諗法，而家唔係講緊1年2年，係40年，你點堅持呀

諗下辦法，係制度外教育學生/改變制度仲務實啦

中二時已經開始發現老師都係打份工，唔一定岩哂

從嗰時開始就冇再守過規矩，鍾意上堂就上堂，曠課就曠課，只學習有興趣，有用嘅事，甚至可以連試都唔去考

Qc

我是教蓄
啱啱出嚟冇耐，就係唔諗住有絕對嘅權威
上年學生質素(講梗人品) 好，變咗朋友，上堂好開心
今年啲學生反而抽住我唔忍心罰人呢一點，每日唔聽嘅唔聽，串嘅串，粗口嘅粗口，日日返學慘過做狗
我以為我教得太淺，問過佢地，點知學生都係未聽過我教嘅野嘅，佢地有佢地差，我有我擔心，講真我冇份工冇所謂（我仲係contract），但佢地入唔到大學咁點算？當然啦，佢地可以堂而皇之咁話教蓄廢，但係因為好蝦而冇乜人聽書又真係我錯哂？乜都唔肯自己郁手會expect 上堂聽個幾鐘就有用？更何況都好多人唔聽
有時教蓄咁撚惡我覺得都係逼出嚟，唔擺啲官威出嚟本性唔好嘅學生就會放肆，根本就係睇人嚟蝦，但又唔諗下害嘅始終係自己

屌你老母，以前小學比教畜屈過偷野

不過間學校四年之後就殺左，抵撚死

Teacher, they are not disabling themselves as you said but like have just chosen to be whoever they wanted to be.

Dont ever think the knowledge you teach can make a kind civilized man with a fulfilled life. Their life are potentially much more than gradings in Chinese, English, Math and whatever you have prescribed with a textbook.

Are they evil? Abusing drug? Gambling pathologically? Criminals? Or just naive, enjoyment first and wanting other else?

Your way perhaps is rightly successful than lots but meaningless to see everyone lives like you with a degree or without deficit.

But, the punishment, the wrath and your so called enforced method ruin them.

有試過成篇塗改液都屈我抄人
大佬呀抄梗係乾乾淨淨架啦，塗改液平咩而家

你覺得你教成點

開始罰人啦你，學校有規矩的話，搵人幫
訓導留堂班咁，講真你知唔可以繼續落去
下年唔好咁玩命啦，該罰則罰
同你一樣，現已改進，輕鬆好多
起碼有返上堂既樣

同上面位巴打講既一樣 真係大染缸
立刻有同行教路
人永遠都偏向選擇容易同輕鬆既方法
咩叫該罰 可唔可以解釋下

人同人之間互相尊重
你有冇了解過佢地
咩叫今年班 上年班
一竹篙打一船人 個個都有名有姓架
個個學生都唔同背景
狐假虎威 用權力威脅學生
冇人會服你 更加唔會聽你話
冇熱誠一個個了解同教導
就唔撚好做老師

上面話學校有doctor嘅好毒，梗係啦
你入左u明白postgrad 同academic path點運作就明
撈得掂就做大學助理教授，次等啲都做下大學講師，再唔係就搞postdoc研究
再無咁掂或者間u牌頭無咁好就去左教副學士ive hd
自己諗去教中學係咩人

其實呢D大個就知自己蠢左

每個禮拜五出一份quiz,衰咗要佢星期一放學後retake咁樣會唔會好d?

睇完個post發現自己原來好好彩
由細到大都冇遇過啲西老師

首先澄清一點，我好少罰，亦都唔會大鬧，但我好懷疑如果我唔惡啲對佢地咁樣真係對佢好？
當然啦人係有自由去選擇佢想做嘅野，但喺上堂打機落堂又打機，呢啲真係對佢好咩？
我認同成績唔係咁重要，但品格都係老師要教嘅一部份，之所以上堂打機要罰，講粗口又要罰，都係想佢地做個civilized 嘅人啫，我自己私底下都講，但重要嘅係要俾佢地知咩場合要遵守咩規矩，唔止喺學校，佢地出到嚟都係一樣，同埋起碼要學識尊重人
作為一個仲未死心嘅教蓄只係想俾啲指引佢地，而家太多學生嘅家長都唔理，唔教佢地個仔女，個學生本身自律，有夢想唔緊要，但見到佢地頹到一堆泥咁，做老師仲應該諗：由得佢去做自己想做嘅野啦
其實有得揀，唔罰一定開心過罰，上堂融洽之餘學生又冇咁offended，但適當時候唔罰，反而係冇盡好責任

我覺得教得好一定要有interaction，但如果學生唔聽唔應，做activity 唔做，咁點好呢⋯⋯ 同一個方法，試過比唔同學生做，一啲可以好投入好開心，唔想用腦嘅可以好嘥時間

教畜

多謝上面果位巴打教路先
上連登唔通要個個指名道姓咩，問題係如果跩嘅人多，老師冇好好罰去阻止佢，成班就會放肆，課堂氣氛會開始差
其實唔知呢個post 嘅人係點比人罰，但唔係罰留堂，叫佢地做返啲野果陣都會問下佢點解唔做㗎咩？

終於忍唔住係年經既教畜post回覆
以前自己間中學高層（校長、2個副校）都係虛偽既教畜，表面上就愛學生愛學校，實則上只係為左拎dse成績比校董會睇，搏升職加人工。
有心做、有心教既老師就比佢3個玩撚死，教員室政治，落老師面，玩針對，逼撚走晒d好老師，得翻成班擦鞋仔圍爐，教書教到成pat屎。

雖然高層仆街，但係仲有幾個好有心、好有heart既教緊中六，自己中文預2，最後有4 ，英文2底升左上3（預本預4不過有d失手），bio讀得最有心機, 第一次覺得靠自己努力換dse證書上既成績。

好記得英文miss教左我3年，我由中四 hea到中五，學校要追成績但佢冇逼過我，有段時間我放縱自己，佢冇鬧過我，佢同我講“成績係你既，前路係你既，你自己想點就點，但係將來唔好後悔”，結果中六發力，日日逼自己操英文。

畢左業後有畢業禮，我因為入左u要翻去中學，我著住西裝入門口個刻見到佢，佢由原本好愕然，到笑住咁拍一拍我膊頭，我同佢一句野都冇講到，但係個刻我真係好想多謝佢，呢3年黎佢一句都冇鬧過我，但係鼓勵我既人一直係佢。

btw 高層教畜我屌晒你地，教育唔係你地3個咁諗，一味狂鬧狂罰狂操就得，仲要搞教員室政治，逼死有心教既老師。諗下點解學校成績一年差過一年啦，刷鞋狗

hd其實唔使博士都可以教

係唔駛, 我都唔係指教中學有咩問題
但係拎完doctor唔係搞研究/響大專教書, 但係又從事教育, 不過又唔係做私人補習搵大錢

呢啲人係咩人, 俾個hint讀緊中學嘅同學仔估下啫

hd/asso好多都係mphil

我意思咪係連mphil 都可以fight 低嘅人囉

師弟？我93CE

你明唔撚明 你當撚左一班咁管已經唔尊重人la 仲有你唔係去罰同阻止 係應該了解背後原因再教導

做錯野罰都唔俾？痴線誇張到呢⋯⋯我知教師唔係絕對權威，但有理由咁罰學生根本無問題，你知唔知一個學生足以影響成班教學氣氛？一個人騷擾成班聽書，上堂食野，玩紙飛機，丟野比同學，大聲傾計講打機，偷同學野收埋，玩手機，玩啤牌，抄功課，同同學玩鬧咁打交⋯⋯有d野你問佢，佢都未必答到你原因，同佢fd想同佢玩囉～口痕囉～但你唔即阻止同罰，成班會即時起鬨同有樣學樣！
講真我見到手機食野抄功課都只係口頭阻止，絕少交比訓導，但我絕不能忍就係嘈到其他想聽書既學生，你唔聽唔緊要，阻到人係你唔岩。罰我都只係罰吓企，抄吓野姐，同比較專業既輔導老師幫手。
連比我罰既學生都明佢地做錯野所以比人罰，估唔到連登有人進化到做錯都唔準罰，good!

我小測見到學生出貓都無罰，唔忍心比0分佢，扣分都無，只係企係佢格隔唔比佢再出，學生重笑笑口唔驚我咁，我已經覺得自己太過份咁都唔罰，估唔到世上重有人勁過我 罰吓都唔比，吹漲
原因咪無溫到書又唔想唔合格囉，大佬我唔係突擊測驗，真係要我早一日留堂迫佢溫，佢又唔開心啦！

有料出咗去搵大錢啦
讀埋呢啲科 除咗教畜
有乜好做

記得中五有個死教畜教LS
有一次我喺櫃桶底玩電話俾條仆街記我缺點
但係有個女仔明張目瞻拎出黎玩咗成堂都冇事

我就係覺得自己一定會做得比當年遇過嘅教畜好 所以先去教書
教左4年 都仲好有火

準定准啊教書

真係唔係話聽你講書就一定入到大學
睇你準同准都分唔到呀
你講啲嘢一定啱嘅咩

我係叫你班教書嘅，唔好下下以為自己識嘢一定多過人
唔係話搞住上堂都唔好罰
係當有學生真係叻過你果陣唔好打壓佢

你同意有理由咁罰學生咪同我一樣囉，上面有人話唔比罰呀嘛！
我同你講d野無衝突，
係我叫人做老師該罰就應該罰，
無啦啦有人衝出黎話罰都唔應該姐！

大學都試過
上埋veriguide 冇事都要話我抄
佢玩晒

做過老師，真心無奈
要係咁迫學生做佢哋唔鍾意嘅野
功課多到冇晒童年，自己又辛苦學生又辛苦
人工係高，但個心過意唔去
最後冇做
真係諗清楚先

我唔認為唔聽你講書係要罰喎
如果我有本事自修，你迫我聽你講書就好有問題
我讀書時係瞓足一日嘅，偶然會有人成本書拍我落我塊面度
唔好話咩聽書會叻啲，事實係有D人教書講太多廢話，自己讀仲快